\documentclass{article}

\usepackage{amsfonts, amsmath,amssymb,amsthm}   % Paquetes de simbología matemática básica
\usepackage{lmodern,microtype,bm}     % Fuente y espaciado entre letras; lo deja bonito
\usepackage{dsfont, graphicx}
\usepackage{mathrsfs, halloweenmath,xcolor}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{multicol,titlesec}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}    % Continuar listas en mini-páginas distintas
\usepackage{physics}
\usepackage[english,spanish]{babel}   % Cambia los comandos de texto predeterminados (capítulos, 			                                        secciones, bibliografía, etc.) a español
\decimalpoint
\usepackage[style=mexican]{csquotes}  % Comillas y otros elementos de citación
\textwidth 16cm                       % Ancho
\oddsidemargin -0.0cm                 % Espacio de margen (como es formato de libro, los margenes se 		                                        declaran para páginas pares e impares

\newtheoremstyle{definicion}% name
{3pt}% Space above
{3pt}% Space below
{}% Body font
{}% Indent amount
{\color{blue}\bfseries}% Theorem head font
{.}% Punctuation after theorem head
{.5em}% Space after theorem head
{}%
\theoremstyle{definicion}
\newtheorem{definicion}{Def.}

\theoremstyle{definition}             % Con el paquete amsmath se pueden personalizar los estilos de
\newtheorem*{inst}{Instrucciones}

\theoremstyle{definition}             % Con el paquete amsmath se pueden personalizar los estilos de
\newtheorem{sol}{Solución}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{record}{Recordatorio}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{properties}{Propiedades}

\newtheoremstyle{observacion}% name
{3pt}% Space above
{3pt}% Space below
{}% Body font
{}% Indent amount
{\color{red}\bfseries}% Theorem head font
{.}% Punctuation after theorem head
{.5em}% Space after theorem head
{}%
\theoremstyle{observacion}
\newtheorem{obs}{Obs.}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{prop}{Proposición}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{theorem}{Teorema}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exe}{Ejemplo}

\newtheoremstyle{afirmacion}% name
{3pt}% Space above
{3pt}% Space below
{}% Body font
{}% Indent amount
{\color{green!40!black}\bfseries}% Theorem head font
{.}% Punctuation after theorem head
{.5em}% Space after theorem head
{}%
\theoremstyle{afirmacion}
\newtheorem{corollary}{Corolario}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{eje}{Ejercicio}

\setlength{\parindent}{2em}           % Sangría
\setlength{\parskip}{0.5em}           % Espacio entre párrafos

\title{\Huge{Funciones lineales}}
\author{Geometría Analítica I}
\date{\today}

\begin{document}
    \maketitle

    Hemos visto que las transformaciones ortogonales de \(\mathbb{R}^{2}\) quedan determinadas por lo que le hacen a la base canónica; es decir, que se escriben

    \begin{equation*}
        f(x, y) = x\vb*{u} + y\vb*{v},
    \end{equation*}

    donde \(\vb*{u}\) y \(\vb*{v}\) son vectores fijos (\(\vb*{u} = f(\vb*{e}_{1})\) y \(\vb*{v} = f(\vb*{e}_{2})\)); y además, vimos que si la función es ortogonal entonces \(\vb*{u}\) y \(\vb*{v}\) \textcolor{red}{forman una base ortonormal}. Pero si en esta fórmula no pedimos nada a \(\vb*{u}\) y a \(\vb*{v}\), simplemente que sean vectores cualesquiera en \(\mathbb{R}^{2}\), obtenemos una familia de funciones mucho más grande: las \textcolor{blue}{lineales} de \(\mathbb{R}^{2}\) en \(\mathbb{R}^{2}\).

    \begin{definicion}
        Una función \(f \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\) es \textcolor{blue}{lineal} si para todos los vectores \(x,\ y\in \mathbb{R}^{n}\) y todo número \(t\in\mathbb{R}\) se cumple que:

        \begin{enumerate}[label = \Roman*)]
            \item \(f(x + y) = f(x) + f(y)\)
            \item \(f(tx) = tf(x)\).
        \end{enumerate}
    \end{definicion}

    \begin{theorem}
        Una función \(f \colon \mathbb{R}^{2} \to \mathbb{R}^{2}\) es lineal si y solo si se escribe

        \begin{equation*}
            f(x, y) = x\vb*{u} + y\vb*{v},
        \end{equation*}

        donde \(\vb*{u}\) y \(\vb*{v}\) son vectores fijos en \(\mathbb{R}^{2}\).
    \end{theorem}

    \begin{obs}
        Las transformaciones ortogonales son funciones lineales.
    \end{obs}

    \section{Extensión lineal}

    Dados los vectores \(\vb*{v}_{1},\ \vb*{v}_{2}, \dots, \vb*{v}_{k}\) en \(\mathbb{R}^{n}\), una \textcolor{blue}{combinación lineal} de ellos es el vector

    \begin{equation*}
        \sum_{i = 1}^{k} \lambda_{i} \vb*{v}_{i}\in\mathbb{R}^{n},
    \end{equation*}

    donde \(\lambda_{i}\in\mathbb{R},\ i = 1, \dots, k\), son escalares cualesquiera a los que llamamos los \textcolor{red}{coeficientes} de la combinación lineal.

    Si tenemos una función lineal \(f \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\), se cumple que preserva combinaciones lineales pues

    \begin{equation*}
        f\left(\sum_{i = 1}^{k} \lambda_{i} \vb*{v}_{i}\right) = \sum_{i = 1}^{k} f(\lambda_{i} \vb*{v}_{i}) = \sum_{i = 1}^{k} \lambda_{i} f(\vb*{v}_{i}).
    \end{equation*}
    
    Así que podemos redefinir la \textcolor{blue}{función lineal} como aquella que cumple:
    
    \begin{equation*}
        f\left(\sum_{i = 1}^{k} \lambda_{i} \vb*{v}_{i}\right) = \sum_{i = 1}^{k} \lambda_{i} f(\vb*{v}_{i}),
    \end{equation*}

    para cualesquiera \(\vb*{v}_{1},\ \vb*{v}_{2}, \dots, \vb*{v}_{k}\in\mathbb{R}^{n}\) y \(\lambda_{1},\ \lambda_{2}, \dots,\ \lambda_{k}\in\mathbb{R}\).

    Si tomamos \(n\) vectores \(\vb*{u}_{1},\ \vb*{u}_{2}, \dots,\ \vb*{u}_{n} \in \mathbb{R}^{m}\) arbitrariamente, y queremos encontrar una función lineal \(f \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\) que cumpla \(f(\vb*{e}_{i}) = \vb*{u}_{i}\) para \(i = 1, 2, \dots, n\), entonces debemos definirla en todo \(\mathbb{R}^{n}\) como

    \begin{equation*}
        f(x_{1}, x_{2}, \dots, x_{n}) = \sum_{i = 1}^{n} x_{i} \vb*{u}_{i}.
    \end{equation*}

    A esta función se le llama la \textcolor{red}{extensión lineal a \(\mathbb{R}^{n}\)} de lo que determinamos para la base canónica.

    \begin{theorem}
        Una función \(f \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\) es lineal si y solo si se escribe

        \begin{equation*}
            f(x_{1}, x_{2}, \dots, x_{n}) = x_{1}\vb*{u}_{1} + x_{2}\vb*{u}_{2} + \cdots + x_{n}\vb*{u}_{n} = \sum_{i = 1}^{n} x_{i} \vb*{u}_{i},
        \end{equation*}

        donde \(\vb*{u}_{1},\ \vb*{u}_{2},\ \dots,\ \vb*{u}_{n}\in\mathbb{R}^{m}\).
    \end{theorem}

    \begin{obs}
        \begin{equation*}
            \vb*{u}_{i} = f(\vb*{e}_{i}).
        \end{equation*}
    \end{obs}

    \begin{corollary}
        Si \(f \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\) y \(g \colon \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{m}\) son dos funciones lineales tales que \(f(\vb*{e}_{i}) = g(\vb*{e}_{i})\) para \(i = 1,\ 2,\ \dots,\ n\), entonces \(f(x) = g(x)\) para toda \(x\in\mathbb{R}^{n}\).
    \end{corollary}

    \section{Logaritmos}
    \subsection{Definición y propiedades del logaritmo natural}

    \begin{definicion}[Logaritmo natural]   
        Consideramos \(\log \colon (0, \infty) \subseteq \mathbb{R} \to \mathbb{R}\), \(\int_{1}^{x}\frac{1}{t}\dd{t}.\)
    \end{definicion}

    \begin{properties}
        \vphantom{adfslfjsdlfjdslajfakjfkdlsjfakjfljdaskfjlasdjflkasjfdkajd}
        \begin{enumerate}[label = \roman*)]
            \item \(\log(1) = 0 (\int_{1}^{1}\frac{1}{t}\dd{t})\)
            \item \(\log\) es continua (función integral).
            \item \(\log\) es derivable (Por T.F.C., pues \(f(t) = \frac{1}{t}\) es continua),
                \begin{equation*}
                    \log^{\prime}(x) = \dfrac{1}{x}.        
                \end{equation*}
            \item \(\log\) es estrictamente creciente, pues 
                \begin{equation*}
                    x > 0\, \Rightarrow\, \log^{\prime}(x) = \dfrac{1}{x} > 0.
                \end{equation*}
            
            \item Signo del logaritmo 
            
                \begin{equation*}
                    \begin{cases}
                        \log > 0\, &\Leftrightarrow\, x > 1,\\
                        \log < 0\, &\Leftrightarrow\, 0 < x < 1.
                    \end{cases}
                \end{equation*}

            \item \(\log\) es inyectiva.
        \end{enumerate}
    \end{properties}

    \begin{obs}
        \(\dfrac{1}{2} < \log(2) < 1.\)
    \end{obs}

    \begin{prop}[Leyes de los logaritmos]
        Sea \(\log \colon (0, \infty) \subseteq \mathbb{R} \to \mathbb{R}\) como se definió antes, y consideramos \(a > 0,\, b > 0\), \(r\in\mathbb{R}\).
        
        \begin{enumerate}[label = \roman*)]
            \item \(\log(ab) = \log(a) + \log(b)\),
            \item \(\log(\frac{a}{b}) = \log(a) - \log(b)\),
            \item \(\log(a^{r}) = r\log(a)\).
        \end{enumerate}
    \end{prop}

    \begin{obs}
        \(\log(4) > 1.\)
    \end{obs}

    \begin{prop}
        \(\exists x_{0} > 0 \colon \log(x_{0}) = 1.\)
    \end{prop}

    \begin{definicion}[Número de Euler] 
        Denotamos \(e\) al número positivo que satisface 

        \begin{equation*}
            \int_{1}^{e} \dfrac{1}{t}\dd{t} = 1.
        \end{equation*}

        Se puede demostrar que \(2 < e < 3\).
    \end{definicion}

    \section{Exponencial}
    \subsection{Invertibilidad del logaritmo}

    \begin{obs}
        \(\log^{\prime}(x) = \frac{1}{x}\, \Rightarrow\, \lim_{x\to\infty}\log^{\prime}(x) = 0\), \emph{i.e.}, \(\log\) es una función que se hace cada vez más horizontal.
    \end{obs}

    \begin{aff}
        \(\forall y \in \mathbb{R} \exists x > 0 \colon  \log(x) = y. (\Im_{\log} = \mathbb{R})\)
    \end{aff}

    \begin{aff}
        \(\lim_{x\to\infty} \log(x) = \infty.\)
    \end{aff}

    \begin{aff}
        \(\lim_{x \to 0^{+}}\log(x) = -\infty.\)
    \end{aff}

    \begin{definicion}[Función exponencial]
        Sea \(\log \colon (0, \infty) \subseteq \mathbb{R} \to \mathbb{R}\) la función biyectiva discutida antes. Definimos 

        \begin{equation*}
            \exp = \log^{-1} \colon \mathbb{R} \to (0,\infty) \subseteq \mathbb{R}.
        \end{equation*}
    \end{definicion}

    \begin{obs}
        \(\forall x\in\mathbb{R} \colon \exp(x) > 0.\)
    \end{obs}

    \begin{obs}
        \(\exp \colon \mathbb{R} \to (0,\infty) \subseteq \mathbb{R}\) es biyectiva.    
    \end{obs}

    \begin{obs}
        \vphantom{fdasjfldjfksadjflksafafaklsjfa}
        \begin{equation*}
            \begin{cases}
                \forall x > 0 &\colon \exp(\log(x)) = x,\\
                \forall y \in \mathbb{R} &\colon \log(\exp(y)) = y.
            \end{cases}
        \end{equation*}
    \end{obs}

    \begin{record}[Teorema de la función inversa]
        Sea \(f \colon [a,b]\subseteq \mathbb{R} \to [c,d]\subseteq \mathbb{R}\) una función biyectiva y derivable tal que \(\forall x\in[a,b] \colon f^{\prime}(x) \neq 0\). Entonces \(f^{-1} \colon [c,d] \to [a,b]\) es derivable, y se tiene la siguiente fórmula:

        \begin{align*}
            (f^{-1})^{\prime}(y) &= \dfrac{1}{f^{\prime}(f^{-1}(y))},\\
            f \circ f^{-1} = I &\Rightarrow (f \circ f^{-1})^{\prime} = 1,\\
            &\Rightarrow (f^{\prime} \circ f^{-1})(f^{-1})^{\prime} = 1,\\
            &\Rightarrow (f^{-1})^{\prime} = \dfrac{1}{f^{\prime} \circ f^{-1}}.
        \end{align*}
    \end{record}

    \begin{prop}[Leyes de los exponentes]
        Sean \(x_{1}\in\mathbb{R},\, x_{2}\in\mathbb{R}\).
        
        \begin{enumerate}[label = \roman*)]
            \item \(\exp(x_{1} + x_{2}) = \exp(x_{1})\exp(x_{2})\).
            \item \(\exp(x_{1}x_{2}) = (\exp(x_{1}))^{x_{2}}\).
        \end{enumerate}
    \end{prop}

    \begin{aff}
        \(\lim_{x\to\infty} \exp(x) = \infty\).
    \end{aff}

    \begin{aff}
        \(\lim_{x\to -\infty} \exp(x) = 0\).
    \end{aff}

    \begin{definicion}[Potencias]
        Sea \(a > 0\). Definimos

        \begin{equation*}
            a^{x} \coloneq e^{x\log(a)}.
        \end{equation*}

        Esto es consistente con nuestra intuición, pues 

        \begin{equation*}
            e^{x\log(a)} = \exp(x\log(a)) = (\exp(\log(a)))^{x} = a^{x}.
        \end{equation*}
    \end{definicion}

    \begin{definicion}[Logaritmo base a]
        Sea \(a > 0\). Definimos 
        
        \begin{equation*}
            \log_{a}(x) \coloneq \dfrac{\log(x)}{\log(a)}.
        \end{equation*}

        Esto es consistente con lo discutido antes, pues

        \begin{equation*}
            a^{\log_{a}(x)} = e^{\log(a)\log_{a}(x)} = e^{\log(a)\frac{\log(x)}{\log(a)}} = e^{\log(x)} = x.
        \end{equation*}

        Además,

        \begin{equation*}
            \exp_{a}(x) = a^{x} = e^{x\log(a)}.
        \end{equation*}

        Asimismo, las mismas propiedades que se cumplen para la exponencial y el logaritmo, se cumplen para las potencias y los logaritmos base \(a\).
    \end{definicion}

    \section{Límites importantes}

    \begin{record}
        \(f\) continua en \(L\), \(\lim_{x\to a} g(x) = L\),

        \begin{equation*}
            \Rightarrow\, \lim_{x\to a} f \circ g (x) = f(L) = f(\lim_{x\to a}g(x)).
        \end{equation*}
    \end{record}

    \begin{obs}
        Algunas fórmulas de antiderivación tienen su versión definida.
    \end{obs}

    \begin{aff}
        \(f\) tiene primitiva \(\Rightarrow\, \int_{a}^{b}f(g(t))\vdot g^{\prime}(t)\dd{t} = \int_{g(a)}^{g(b)}f(u) \dd{u}\).
    \end{aff}

    \begin{aff}
        \(f,g\) de clase \(\mathscr{C}^{1}\), entonces 

        \begin{equation*}
            \int_{a}^{b}f(t)g^{\prime}(t)\dd{t} = [f(t)g(t)]_{a}^{b} - \int_{a}^{b}f^{\prime}(t)g(t)\dd{t}.
        \end{equation*}
    \end{aff}

    \section{Integrales impropias}

    \subsection{Integrales impropias tipo I}

    Las integrales impropias se dividen en dos:

    \begin{enumerate}
        \item \(D_{f} = [a,b]\) acotado. (Tipo I, domino no-acotado.)
        \item \(f\) acotada. (Tipo II, imagen no-acotada.)
    \end{enumerate}

    \begin{definicion}[Integral impropia I]
        Sea \(f\colon [a,\infty)\subseteq \mathbb{R}\to\mathbb{R}\), tal que \(f\) es integrable en cualquier intervalo \([a, M]\), para \(M > a\). Nombremos la \textcolor{purple}{integral impropia de tipo I}, denota por \(\int_{a}^{\infty}f(t)\dd{t}\), al límite,

        \begin{equation*}
            \int_{a}^{\infty}f(t)\dd{t} = \lim_{M \to \infty} \int_{a}^{M}f(t)\dd{t},
        \end{equation*}

        cuando sea que dicho límite exista.
    \end{definicion}

    \begin{prop}
        \(\exists \int_{a}^{\infty}f(t)\dd{t}\in\mathbb{R} \wedge \exists \lim_{t\to\infty}f(t)\, \Rightarrow\, \lim_{t \to \infty} f(t) = 0\).
    \end{prop}

    \begin{exe}
        ¿\(\lim_{x\to\infty}f(x) = 0,\, \implies \exists \int_{a}^{\infty}f(t)\dd{t}\)?\\
        La implicación es \textbf{falsa} y unos contraejemplos son:

        \begin{equation*}
            f(x) = \dfrac{1}{x},\quad f(x) = \dfrac{1}{\sqrt{x}}.
        \end{equation*}
    \end{exe}

    \begin{theorem}[Criterio de comparación]
        Sean \(f,g \colon [a,\infty)\subseteq \mathbb{R} \to \mathbb{R}\) integrables en cualquier subintervalo \([a,M]\), para toda \(M > a\), y tales que 

        \begin{equation*}
            \forall x\in [a,\infty)\colon 0 \leq f(x) \leq g(x).
        \end{equation*}

        \begin{enumerate}
            \item \(\exists \int_{a}^{\infty}g(x)\dd{x}\in\mathbb{R} \implies \exists \int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x}\in\mathbb{R}\),
            \item \(\int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x} = \infty \implies \int_{a}^{\infty}g(x)\dd{x} = \infty\).
        \end{enumerate}
    \end{theorem}

    \begin{definicion}
        \vphantom{afjdhgsjlfalhjdfkajfjhfdajsd}
        \begin{equation*}
            \int_{-\infty}^{a}f(x)\dd{x} = \lim_{M\to\infty}\int_{-M}^{a}f(x)\dd{x} = \lim_{M\to - \infty}\int_{M}^{a}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{definicion}

    \begin{definicion}
        Sea \(f\colon \mathbb{R}\to\mathbb{R}\) e integrable en cualquier intervalo \([a,b]\subseteq \mathbb{R}\). Diremos que la integral impropia \(\int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x}\) existe cuando 

        \begin{equation*}
            \exists \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x} = \int_{-\infty}^{0}f(x)\dd{x} + \int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}

        Es decir,

        \begin{equation*}
            \exists \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x} \Leftrightarrow \exists \int_{-\infty}^{0}f(x)\dd{x}\quad \wedge \quad \exists\int_{0}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{definicion}

    \begin{definicion}[Valor Principal de Cauchy]
        \begin{equation*}
            VPC(x) = \lim_{M\to\infty} \int_{-M}^{M}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{definicion}

    \subsection{Convergencia absoluta}

    \begin{theorem}[Convergencia absoluta]
        \(f\colon [a,\infty) \to \mathbb{R}\), \(f\) integrable en cualquier \(a, M\), \(\forall M > a\).
        
        \begin{equation*}
            \exists \int_{a}^{\infty} \abs{f(x)}\dd{x} \in \mathbb{R} \implies \exists \int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{theorem}

    \begin{exe}
        ¿\(\exists \int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x} \implies \exists \int_{a}^{\infty}\abs{f(x)}\dd{x}\)?\\
        La implicación es \textbf{falsa}. Un contraejemplo es:

        \begin{equation*}
            \exists\int_{1}^{\infty}\dfrac{\sin(x)}{x}\dd{x},\, \text{pero}\, \int_{1}^{\infty}\abs{\dfrac{\sin(x)}{x}}\dd{x} = \infty.
        \end{equation*}
    \end{exe}

    \begin{record}
        \vphantom{jlfjdaksjflkajdf}
        \begin{equation*}
            \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x} = \int_{-\infty}^{0}f(x)\dd{x} + \int_{a}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{record}

    \begin{prop}
        \vphantom{faldfhsjfhasjdhfajsf}
        \begin{equation*}
            \exists \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x} \implies \exists VPC(f) = \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{equation*}
    \end{prop}

    \begin{obs}
        \vphantom{jdflsajfkdjflk}
        \begin{align*}
            \exists \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x} &\implies \exists VPC(f) = \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x},\\
            \exists VPC(f) &\nRightarrow \exists \int_{-\infty}^{\infty}f(x)\dd{x}.
        \end{align*}
    \end{obs}

    \subsection{Integrales impropias tipo II}
    
    \begin{definicion}[Integral impropia II]
        Sea \(f\colon (a,b] \subseteq \mathbb{R}\to\mathbb{R}\) tal que \(f\) es integrable en cualquier intervalo \([d,b]\), para \(a < d < b\). Llamamos la \textcolor{purple}{integral impropia de tipo II} al límite siguiente:

        \begin{align*}
            \int_{a}^{b} f(x) \dd{x} &= \lim_{d\to a^{+}}\int_{d}^{b}f(x)\dd{x},\\
            &= \lim_{\delta \to 0^{+}}\int_{a + \delta}^{b}f(x)\dd{x}.
        \end{align*}

        Análogamente, para \(f \colon [a,b)\subseteq\mathbb{R}\to\mathbb{R}\), definimos, 

        \begin{align*}
            \int_{a}^{b} f(x) \dd{x} &= \lim_{d\to b^{-}}\int_{a}^{d}f(x)\dd{x},\\
            &= \lim_{\delta \to 0^{+}}\int_{a}^{b - \delta}f(x)\dd{x},\\
            &= \lim_{\delta \to 0^{-}}\int_{a}^{b + \delta}f(x)\dd{x}.
        \end{align*}
    \end{definicion}

    \begin{theorem}[Criterio de comparación (Tipo II)]
        \(0 \leq f(x) \leq g(x)\).

        \begin{enumerate}
            \item \(\exists \int_{a}^{b}g(x)\dd{x}\in\mathbb{R} \implies \exists \int_{a}^{b}f(x)\dd{x}\in\mathbb{R}\).
            \item \(\int_{a}^{b}g(x)\dd{x} = \infty \implies \int_{a}^{b}g(x)\dd{x} = \infty\).
        \end{enumerate}
    \end{theorem}

    \begin{theorem}[Convergencia absoluta (Tipo II)]
        \vphantom{flfjdaslkjfaskdjf}
        \begin{equation*}
            \exists \int_{a}^{b}\abs{f(x)}\dd{x}\in\mathbb{R} \implies \exists \int_{a}^{b}f(x)\dd{x}\in\mathbb{R}.
        \end{equation*}
    \end{theorem}

    \section{Función Gamma}

    \section{Taller 7}

    \begin{eje}
        Considera la función \(f \colon \mathbb{R} \to \mathbb{R}\) con regla de correspondencia \(f(x) = x^{3}e^{x}\). Realiza un esbozo de su gráfica, considerando los siguientes puntos:
        \begin{enumerate}[label = \alph*)]
            \item Puntos críticos.
            \item Intervalos de monotonía.
            \item Intervalos de concavidad o convexidad.
            \item Puntos de inflexión.
            \item Límites a \(\pm \infty\).
        \end{enumerate}
    \end{eje}

    \begin{eje}
        Determina si existen o no las siguientes integrales impropias.

        \begin{multicols}{2}
            \begin{enumerate}[label = \alph*)]
                \item \(\int_{1}^{\infty} \dfrac{\sqrt{x}}{1 + x}\dd{x}\)
                \item \(\int_{0}^{\infty} \dfrac{\sin(x)}{1 + \sin[2](x) + x^{2}}\dd{x}\)
                \item \(\int_{0}^{1}\dfrac{1}{x^{2} + \sqrt{x}}\dd{x}\)
                \item \(\int_{0}^{1}\dfrac{1}{xe^{x}}\dd{x}\)
            \end{enumerate}
        \end{multicols}
    \end{eje}

    \begin{eje}
        Determina que para toda \(n\in\mathbb{N}\) se tiene 

        \begin{equation*}
            \lim_{x\to\infty}\dfrac{\log^{n}(x)}{x} = 0.
        \end{equation*}
    \end{eje}

\end{document}